<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Peoples>
    <people>
    	<id>0</id>
        <name>刘备</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>玄德</subname>
        <bornPlace>幽州涿郡涿（河北保定市涿州）</bornPlace>
        <deadDate>223</deadDate>
        <info>刘备，蜀汉的开国皇帝，汉景帝之子中山靖王刘胜的后代。刘备少年孤贫，以贩鞋织草席为生。黄巾起义时，刘备与关羽、张飞桃园结义，成为异姓兄弟，一同剿除黄巾，有功，任安喜县尉，不久辞官；董卓乱政之际，刘备随公孙瓒讨伐董卓，三人在虎牢关战败吕布。后诸侯割据，刘备势力弱小，经常寄人篱下，先后投靠过公孙瓒、曹操、袁绍、刘表等人，几经波折，却仍无自己的地盘。赤壁之战前夕，刘备在荆州三顾茅庐，请诸葛亮出山辅助，在赤壁之战中，联合孙权打败曹操，奠定了三分天下的基础。刘备在诸葛亮的帮助下占领荆州，不久又进兵益州，夺取汉中，建立了横跨荆益两州的政权。后关羽战死，荆州被孙权夺取，刘备大怒，于称帝后伐吴，在夷陵之战中为陆逊用火攻打得大败，不久病逝于白帝城，临终托孤于诸葛亮。</info>
        <bornDate>161</bornDate>
        <camp>蜀</camp>
        <image>liubei.jpg</image>
    </people>
    <people>
    	<id>1</id>
        <name>关羽</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>云长</subname>
        <bornPlace>司隶河东郡解（山西运城市临猗县西南）</bornPlace>
        <deadDate>219</deadDate>
        <info>因本处势豪倚势凌人，关羽杀之而逃难江湖。闻涿县招军破贼，特来应募。与刘备、张飞桃园结义，羽居其次。使八十二斤青龙偃月刀随刘备东征西讨。虎牢关温酒斩华雄，屯土山降汉不降曹。为报恩斩颜良、诛文丑，解曹操白马之围。后得知刘备音信，过五关斩六将，千里寻兄。刘备平定益州后，封关羽为五虎大将之首，督荆州事。羽起军攻曹，放水淹七军，威震华夏。围樊城右臂中箭，幸得华佗医治，刮骨疗伤。但未曾提防东吴袭荆州，关羽父子败走麦城，突围中被捕，不屈遭害。</info>
        <bornDate>？</bornDate>
        <camp>蜀</camp>
        <image>guanyu.jpg</image>
    </people>
     <people>
     	<id>2</id>
        <name>张飞</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>翼德</subname>
        <bornPlace>幽州涿郡（河北保定市涿州）</bornPlace>
        <deadDate>221</deadDate>
        <info>与刘备和关羽桃园结义，张飞居第三。随刘备征讨黄巾，刘备终因功被朝廷受予平原相，后张飞鞭挞欲受赂的督邮。十八路诸侯讨董时，三英战吕布，其勇为世人所知。曹操以二虎竞食之计迫刘备讨袁术，刘备以张飞守徐州，诫禁酒，但还是因此而鞭打曹豹招致吕布东袭。刘备反曹后，反用劫寨计擒曹将刘岱，为刘备所赞。徐州终为曹操所破，张飞与刘备失散，占据古城。误以为降汉的关羽投敌，差点一矛将其杀掉。曹操降荊州后引骑追击，刘备败逃，张飞引二十余骑，立马于长阪桥，吓退曹军数十里。庞统死后刘备召其入蜀，张飞率军沿江而上，智擒巴郡太守严颜并生获之，张飞壮而释放。于葭萌关和马超战至夜间，双方点灯，终大战数百回合。瓦口关之战时扮作醉酒，智破张郃。后封为蜀汉五虎大将。及关羽卒，张飞悲痛万分，每日饮酒鞭打部下，导致为帐下将张达、范强所杀，他们持其首顺流而奔孙权。</info>
        <bornDate>？</bornDate>
        <camp>蜀</camp>
        <image>zhangfei.jpg</image>
    </people>
    <people>
    	<id>3</id>
        <name>诸葛亮</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>孔明</subname>
        <bornPlace>徐州琅邪国阳都（山东临沂市沂南县南）</bornPlace>
        <deadDate>234</deadDate>
        <info>人称卧龙先生，有经天纬地之才，鬼神不测之机。刘皇叔三顾茅庐，遂允出山相助。曾舌战群儒、借东风、智算华容、三气周瑜，辅佐刘备于赤壁之战大败曹操，更取得荆州为基本。后奉命率军入川，于定军山智激老黄忠，斩杀夏侯渊，败走曹操，夺取汉中。刘备伐吴失败，受遗诏托孤，安居平五路，七纵平蛮，六出祁山，鞠躬尽瘁，死而后已。其手摇羽扇，运筹帷幄的潇洒形象，千百年来已成为人们心中“智慧”的代名词。</info>
        <bornDate>181</bornDate>
        <camp>蜀</camp>
        <image>zhugeliang.jpg</image>
    </people>
    <people>
    	<id>4</id>
        <name>孙权</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>仲谋</subname>
        <bornPlace>扬州吴郡富春（浙江杭州市富阳）</bornPlace>
        <deadDate>252</deadDate>
        <info>孙权19岁就继承了其兄孙策之位，力据江东，击败了黄祖。后东吴联合刘备，在赤壁大战击溃了曹操军。东吴后来又和曹操军在合肥附近鏖战，并从刘备手中夺回荆州、杀死关羽、大破刘备的讨伐军。曹丕称帝后孙权先向北方称臣，后自己建吴称帝，迁都建业。</info>
        <bornDate>182</bornDate>
        <camp>吴</camp>
        <image>sunquan.jpg</image>
    </people>
    <people>
    	<id>5</id>
        <name>周瑜</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>公瑾</subname>
        <bornPlace>扬州庐江郡舒（安徽合肥市庐江县西南）</bornPlace>
        <deadDate>210</deadDate>
        <info>偏将军、南郡太守。自幼与孙策交好，策离袁术讨江东，瑜引兵从之。为中郎将，孙策相待甚厚，又同娶二乔。策临终，嘱弟权曰：“外事不决，可问周瑜”。瑜奔丧还吴，与张昭共佐权，并荐鲁肃等，掌军政大事。赤壁战前，瑜自鄱阳归。力主战曹，后于群英会戏蒋干、怒打黄盖行诈降计、后火烧曹军，大败之。后下南郡与曹仁相持，中箭负伤，与诸葛亮较智斗，定假涂灭虢等计，皆为亮破，后气死于巴陵，年三十六岁。临终，上书荐鲁肃代其位，权为其素服吊丧。</info>
        <bornDate>175</bornDate>
        <camp>吴</camp>
        <image>zhouyu.jpg</image>
    </people>
    <people>
    	<id>6</id>
        <name>吕蒙</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>子明</subname>
        <bornPlace>豫州汝南郡富波（安徽阜阳市阜南县东南）</bornPlace>
        <deadDate>219</deadDate>
        <info>于孙权广纳人才时投到东吴麾下，从破黄祖，吕蒙奋勇先登，亲斩敌将陈就。后于濡须口从拒曹操，吕蒙独具战略眼光，力排众论，卒破取皖城太守朱光。后来吕蒙接任鲁肃之职，镇守陆口，其名声之响，连向来骄矜的关羽也不敢有所轻忽。为了成功袭取荆州，吕蒙连同孙权、陆逊一起筹略，设伏用奇，击败关羽，擒其父子，立下大功。但在君臣庆功之时，吕蒙却因被关羽阴魂索命而死。</info>
        <bornDate>178</bornDate>
        <camp>吴</camp>
        <image>sunce.jpg</image>
    </people>
    <people>
    	<id>7</id>
        <name>曹操</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>孟德</subname>
        <bornPlace>豫州沛国谯（安徽亳州市亳县）</bornPlace>
        <deadDate>220</deadDate>
        <info>曹操是西园八校尉之一，曾只身行刺董卓，失败后和袁绍共同联合天下诸侯讨伐董卓，后独自发展自身势力，一生中先后战胜了袁术、吕布、张绣、袁绍、刘表、张鲁、马超等割据势力，统一了北方。但是在南下讨伐江东的战役中，曹操在赤壁惨败。后来在和蜀汉的汉中争夺战中，曹操再次无功而返。曹操一生未称帝，他病死后，曹丕继位后不久称帝，追封曹操为魏武皇帝。</info>
        <bornDate>155</bornDate>
        <camp>魏</camp>
        <image>caocao.jpg</image>
    </people>
    <people>
    	<id>8</id>
        <name>孙尚香</name>
        <gender>女</gender>
        <subname>无</subname>
        <bornPlace>扬州吴郡富春（浙江杭州市富阳）</bornPlace>
        <deadDate>？</deadDate>
        <info>演义中为孙尚香。孙尚香之名为日后戏曲所创作出来的。刘备向东吴借荆州不还，鲁肃身负关系；周瑜一为救友，二为国计，于是上书孙权，教使「美人计」，进妹予刘备为夫人，诱其丧志而疏远属下。孙夫人才捷刚猛，有诸兄之风，身边侍婢百余人，皆亲自执刀侍立。不料在诸葛亮的锦囊妙计安排下，假婚成真姻；后来夫人更助刘备返蜀，于路上怒斥追袭的吴将。后刘备入益州，使赵云领留营司马，留守荆州。此时孙权闻知刘备西征，于是遣周善引领舟船以迎孙夫人，而夫人带着后主刘禅回吴，幸得赵云与张飞勒兵截江，方重夺刘禅。彝陵之战，刘备战败，有讹言传入吴中，道刘备已死，孙夫人伤心不已，望西痛哭，投江而死。后人为其立庙，号曰「枭姬庙」。</info>
        <bornDate>？</bornDate>
        <camp>吴</camp>
        <image>sunshangxiang.jpg</image>
    </people>
    <people>
    	<id>9</id>
        <name>吕布</name>
        <gender>男</gender>
        <subname>奉先</subname>
        <bornPlace>并州五原郡九原（内蒙古包头市九原区麻池镇西北古城遗址）</bornPlace>
        <deadDate>198</deadDate>
        <info>　吕布是骁勇善战的汉末诸侯，先后跟随丁原、董卓作战，并最终杀死了丁原和董卓。成为独立势力后，吕布与曹操为敌，和刘备、袁术等诸侯时敌时友，最终不敌曹操和刘备的联军，兵败人亡。吕布虽然勇猛，但是少有计策，为人反复无常，唯利是图。在演义中，吕布是天下无双的超一流武将，曾在虎牢关大战刘备、关羽、张飞三人联手，曾一人独斗曹操军六员大将，武艺可谓公认的演义第一。著名的美女貂蝉上演连环计后，成为吕布的妻室。</info>
        <bornDate>？</bornDate>
        <camp>独</camp>
        <image>lvbu.jpg</image>
    </people>
</Peoples>